\documentclass{standalone}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz,pgf}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{color}%pour pouvoir changer la couleur du text

\usetikzlibrary{arrows} 

\usetikzlibrary{shapes.geometric}

\newcommand{\SizeSquare}{1}
\newcommand{\LineWidth}{1}
\newcommand{\SizePoint}{.15*\SizeSquare}
%Definir des fonctions pour dessiner des carrés :
% Paramètres : 
%    #1 : coordonée en x
%    #2 : coordonnée en y
\newcommand{\AddSquare}[2]{
    \draw[color=black, line width=\LineWidth] (#1*\SizeSquare-.5*\SizeSquare, #2*\SizeSquare-.5*\SizeSquare) --++ (0,\SizeSquare) --++ (\SizeSquare,0)--++ (0,-\SizeSquare) -- cycle;
}
\begin{document}
\begin{tikzpicture}
    \begin{scope}
        %diagramme de Young
        \foreach \x in {0,1,...,3}{
        \AddSquare{\x}{2}
        }
        \foreach \x in {0,1,2}{
        \AddSquare{\x}{1}
        }
        \foreach \x in {0,1}{
        \AddSquare{\x}{0}
        }
        \draw[color=black, line width=\LineWidth] (-.5,-.5)--++(0,-1);
        \node at (1,0) {\Large$\leftarrow$};
        \node at (1,1) {\Large$\uparrow$};
        \node at (2,2) {\Large$\uparrow$};
    \end{scope}
    \begin{scope}[xshift=250]
        \draw[dashed,color=black, line width=\LineWidth] (-1,3) --++ (3.5,-3.5);
        \foreach \x in {0,1,2}{
        \AddSquare{\x}{2}
        }
        \foreach \x in {0,1,2}{
        \AddSquare{\x}{1}
        }
        \foreach \x in {0,1}{
        \AddSquare{\x}{0}
        }
        \draw[color=black, line width=\LineWidth] (-.5,-.5)--++(0,-1);
        \draw[color=black, line width=\LineWidth] (2.5,2.5)--++(1,0);
        \node at (0,0) {\Large$\leftarrow$};
        \node at (0,1) {\Large$\uparrow$};
        \node at (1,2) {\Large$\leftarrow$};
        \node at (2,2) {\Large$\uparrow$};
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{document}
